Bachelorarbeit FS17 - HSR Game with Motion
Für einen Bewegungssimulator, VR Motion, soll ein Spiel entwickelt werden. Der Simulator unterstützt sechs Freiheitsgrade und Virtual Reality. Das Spiel soll einen klaren Bezug zur HSR haben. Nebst dem soll es mit einem, zwei oder mehreren Spielern spielbar sein. Das Hauptziel ist es, dass das Spiel Spass macht. Entstanden ist ein Spiel basierend auf dem Spielprinzip von Mario Kart Ballon Battle Mode. Man kann mit seiner Drohne eine Itembox anfliegen und erhält eine Art Waffe, mit welcher man seinen Gegner abschiessen kann. Das Spiel ist zeitlimitiert. In dieser Zeit muss man möglichst viele andere Spieler abschiessen und möglichst wenig getroffen werden. Falls man zu oft getroffen wird, stirbt man. Nach einer kurzen Auszeit geschieht ein Respawn und man kann weiterspielen. Als Spielumgebung bzw. Spielwelt wurde ein 3D-Modell der HSR verwendet. Die Bewegungen werden mit dem VR Motion simuliert. Das Game wurde mit Unreal Game Engine unter Verwendung der der visuellen Programmiersprache Blueprints entwickelt. Die Verbindungskomponente zwischen Unreal Game Engine und VR Motion wurde vom ICOM entwickelt und zur Verfügung gestellt.